hkbn 1000mb上網，但係行lan線得1xx mb

Lan card : Killerlan E2400 gigabit Ethernet
Router: Asus AX82u
Lan線: CAT 6( 8m長)
舊時用緊部ac86u，咁就咗柴就轉咗用ax82u
駁法係 HKBN Home Gateway Wi-Fi 路由器>asus router>PC

咁就做咗個測試:
1.

2.

點解經完個ax82u個網速會得番百幾....
舊時個ac86u慢極都above 500

已經將d driver 更新到 latest version
btw 係setting個速度個到又冇得揀1.0Gbps

另外個WIFI表現都係好誇張
5GHz 最快得2xxMbps
2.4GHz 最快得<100Mbps
又話wifi6快幾多但run出黎衰過802.11ac
(測試機係iphone 11)

求助

唔識set router就出錢搵人搞啦
IT人免費?

條lan線品質差

巴打你PC 拮邊個port ?? LAN 3 ??

Lan1 我部PC
LAN2 屋企人部PC
LAN3 係機頂盒

你PC直拮hkbn wifi 都係用同一條線？？
如果係，就似係asus router問題多啲。

搭單問 如果我條線入牆係咪冇撚得救? 我唔知係咩呢個原因搞到我得maximum 100mb even用緊1000mb plan 但我見係用緊5E線

5e係行到1gb 只要打足8條芯就得

我見佢咁樣寫 係代表我條線定router出事?

你check左條線係咪打足8條芯先啦
我唔知條線係邊個幫你打 寬頻仔好鐘意打4芯就算
check完條線無問題先再諗係咪router出事

直接買條cat6直插 排除左係電腦同router問題先

CHECK左係類似咁 8芯

咁你rounter咩型號呀， 有啲舊型號得100Mb ethernet interface

自己柒

樓主部PC / 屋企人部PC 同 機頂盒近唔近? 試試換轉插睇下有無變

換條Cat 6線先
一睇就知你用緊Cat 5線

ASUS RT N66U
上網睇話支援1000MB

你講緊我個CASE定搭單問條友

有無UPDATE埋ROUTER個FIRMWARE ?

有，新買番黎叫我update

打齊8芯就即係router問題囉

我4年前都係咁
第一次續約我先知係要換線

我上網睇支援450Mb乍wor

人地講Ethernet 你講Wi-Fi

香港窄頻話100mb升200或以上要重新拉線，係咪堅

左面錯線喎

題外話
樓主hkbn 1000m上網幾錢？

寬頻仔咁懶 裝100mb只會同你駁四條芯行唔到200mb
起碼都要重新夾頭

同樓主一樣情況 用嘅lan線用開肯定行到9百幾MB 準備緊換router

最撚奇怪係個Wi-Fi
用iPhone 11 支援wifi6
但試個陣得2xx mb

條線打錯順序 你買條新線喇

轉光纖要重拉 銅線可能唔洗

同QoS有冇關係?

見到樓主以為見到自己
同你一樣hkbn 1000mb 用緊asus ac86u
Hkbn modem接asus router接pc上到900mb
但用iphone11 連wifi 2.4ghz得40mb
搞左勁耐都唔知發生咩事 有冇神人解答

直插 modem 睇下幾多先， 如果直插 modem 唔止 100mb 就淨係關 router 事。

反之就係線 / supplier

係咪開咗Qos

首先你部 router 係 ac ，啫係最多支持 wifi 5，俾唔到 wifi 6 制式你上網。

第2你連咗 2.4 Ghz 啫係用緊 n type (wifi 4) 制式上網，要連 5Ghz 先用到 ac (wifi5) 速度。

不過 5Ghz 穿唔到牆。

試下直插...唔得即係關 router 事..
modem連 router 嗰條 Lan 有無 check

可能佢個圖係crossover 唔係straight through 呢

咁真係我iphone連2.4得 40mb係正常？
我試過連5.0都係得50mb...

好正常， 2.4Ghz 理論值 150Mbs ，實際速度一半以下。 40 -75 都差唔多

AC (wifi5) 制式 5 Ghz 如果唔係收滿格，可以慢過 2.4 Ghz.

你 iphone 5 Ghz wifi 收滿格嘅話，理論值係 433 Mbs ， 實際200Mbs 以下

HKBN 嗰自家router 再駁其他router 好似係會問題

明白曬 咁我setting都冇野好改？

你試下走去 router 附近， 無阻隔 收爆 5Ghz 有無 100- 200 Mbs 。

有就無任何問題。

AC86U用iphone 11測速會唔會得1-200Mbps咁少
我用r7800用iphone 8測速都有300Mbps

溫馨提示
Ac86u會得番lan4盞燈仔著

含撚！發現入牆果條原來係四芯 成世得返100mb

想快咪自己拉線
一係就明線

屌，終於搵到問題所在
原來係開咗QOS
網頁版本自動開咗
但係手機個APP顯示冇開